**金惠鈺**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。

## 演出作品

### 電視劇

#### 1990年代

  - 1991年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[Les te
    奏鳴曲](../Page/Les_te_奏鳴曲.md "wikilink")》

#### 2000年代

  - 2002年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[自從遇見你](../Page/自從遇見你.md "wikilink")》飾演
    姜民石的媽媽
  - 2002年：MBC《[背叛愛情](../Page/人魚小姐.md "wikilink")》
  - 2004年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[峇里島的日子](../Page/峇里島的日子.md "wikilink")》
  - 2004年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[美麗的誘惑](../Page/美麗的誘惑.md "wikilink")》
  - 2004年：KBS《[對不起，我愛你](../Page/對不起，我愛你_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 張惠淑
  - 2005年：SBS《[香港特急](../Page/香港特急.md "wikilink")》飾演 閔女士
  - 2005年：SBS《[來去海邊](../Page/來去海邊.md "wikilink")》飾演 黃女士
  - 2005年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[美妙人生](../Page/美妙人生.md "wikilink")》飾演
    表在京
  - 2005年：KBS《[奇男怪女](../Page/奇男怪女.md "wikilink")》飾演 崔唯貞
  - 2006年：MBC《[流氓醫生](../Page/流氓醫生.md "wikilink")》
  - 2006年：MBC《[真的真的喜歡你](../Page/真的真的喜歡你.md "wikilink")》飾演 吳英實
  - 2006年：MBC《[飛越彩虹](../Page/飛越彩虹.md "wikilink")》
  - 2006年：MBC《[獨身天下](../Page/獨身天下.md "wikilink")》
  - 2006年：KBS《[逃亡者李斗龍](../Page/逃亡者李斗龍.md "wikilink")》
  - 2006年：MBC《[90天，相愛的時間](../Page/90天，相愛的時間.md "wikilink")》
  - 2007年：SBS《[鹽巴娃娃](../Page/鹽巴娃娃.md "wikilink")》
  - 2007年：KBS《[為尋花而來](../Page/為尋花而來.md "wikilink")》
  - 2007年：KBS《[京城醜聞](../Page/京城醜聞.md "wikilink")》飾演 上田幸子
  - 2007年：KBS《[媳婦的全盛時代](../Page/媳婦的全盛時代.md "wikilink")》飾演 李明姬
  - 2007年：KBS《[讓我們幸福的幾個問題](../Page/讓我們幸福的幾個問題.md "wikilink")》（共2集）
  - 2007年：MBC《[Ground Zero](../Page/Ground_Zero.md "wikilink")》
  - 2007年：KBS《[愛也好恨也好](../Page/愛也好恨也好.md "wikilink")》飾演 李鍾順
  - 2008年：KBS《[強敵們](../Page/強敵們.md "wikilink")》
  - 2008年：KBS《[我被你迷住](../Page/我被你迷住.md "wikilink")》
  - 2008年：SBS《[我的甜蜜都市](../Page/我的甜蜜都市.md "wikilink")》
  - 2008年：MBC《[愛的謊言](../Page/愛的謊言.md "wikilink")》飾演 羅辰順（恩盈母）
  - 2008年：MBC《[我人生的黃金期](../Page/我人生的黃金期.md "wikilink")》
  - 2009年：KBS《[松藥店的兒子們](../Page/松藥店的兒子們.md "wikilink")》飾演 安文淑
  - 2009年：SBS《[兩個妻子](../Page/兩個妻子.md "wikilink")》
  - 2009年：MBC《[向大地頭球](../Page/向大地頭球.md "wikilink")》飾演 妍怡嚴馬
  - 2009年：SBS《[不要猶豫](../Page/不要猶豫.md "wikilink")》飾演 車英蘭

#### 2010年代

  - 2010年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[壞男人](../Page/壞男人.md "wikilink")》飾演
    慎命元
  - 2010年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[紅字](../Page/愛的烙印_紅字.md "wikilink")》飾演
    鄭純任（慧蘭母）
  - 2010年：MBC《[金枝玉葉向錢衝](../Page/金枝玉葉向錢衝.md "wikilink")》飾演 金惠玉
  - 2010年：SBS《[沒關係，爸爸的女兒](../Page/沒關係，爸爸的女兒.md "wikilink")》飾演 許淑熙（彩玲母）
  - 2011年：MBC《[Royal Family](../Page/Royal_Family.md "wikilink")》飾演 徐順愛
  - 2011年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[童顏美女](../Page/童顏美女.md "wikilink")》飾演
    素英母
  - 2011年：SBS《[女人的香氣](../Page/女人的香氣.md "wikilink")》飾演 金純貞（妍采母）
  - 2011年：KBS《[只有你](../Page/只有你_\(2011年電視劇\).md "wikilink")》飾演 洪仁淑
  - 2012年：[CSTV](../Page/CSTV.md "wikilink")《[拯救高奉實歐巴桑](../Page/拯救高奉實歐巴桑.md "wikilink")》飾演
    朴元淑
  - 2012年：MBC《[Dr. JIN](../Page/Dr._JIN.md "wikilink")》飾演 永蘭莫（永來母）
  - 2012年：KBS《[親愛的瑞英](../Page/親愛的瑞英.md "wikilink")》飾演 車志宣（右才母）
  - 2012年：MBC《[醜陋的松糕](../Page/蠢才松糕.md "wikilink")》飾演 李貞慈
  - 2012年，MBC《[女婿們的戰爭](../Page/女婿們的戰爭.md "wikilink")》飾演 高誠實（子龍母）
  - 2013年：SBS《[我戀愛的一切](../Page/我戀愛的一切.md "wikilink")》飾演 羅英淑
  - 2013年：MBC《[Two Weeks](../Page/Two_Weeks.md "wikilink")》飾演 趙瑞希
  - 2013年：KBS《Drama Special－煙雨的夏天》
  - 2013年：KBS《[乘著歌聲的愛情](../Page/乘著歌聲的愛情.md "wikilink")》飾演 劉珍順
  - 2014年：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[我們能相愛嗎](../Page/我們能相愛嗎.md "wikilink")》飾演
    鄭順玉
  - 2014年：MBC《[華麗的對決](../Page/華麗的對決.md "wikilink")》飾演 金仁和
  - 2014年：KBS《[戀愛的發現](../Page/戀愛的發現.md "wikilink")》飾演 申允熙(夏天母)
  - 2014年：KBS《[甜蜜的秘密](../Page/甜蜜的秘密.md "wikilink")》飾演 吳明華
  - 2015年：KBS《[製作人](../Page/製作人_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演 李後雨
  - 2015年：MBC《[像你的女兒](../Page/像你的女兒.md "wikilink")》飾演 洪愛子
  - 2016年：MBC《[重新開始](../Page/重新開始_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 金荷娜
  - 2016年：MBC《[爸爸，我來伺候你](../Page/爸爸，我來伺候你.md "wikilink")》飾演 文正愛
  - 2016年：JTBC《[老婆這週要出牆](../Page/老婆這週要出牆_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》
  - 2017年：SBS《[超人家族 2017](../Page/超人家族_2017.md "wikilink")》飾演 趙汝子
  - 2017年：KBS《[Manhole：夢遊仙境的奉弼](../Page/Manhole：夢遊仙境的奉弼.md "wikilink")》飾演
    尹末順
  - 2017年：KBS《[我的黃金光輝人生](../Page/我的黃金光輝人生.md "wikilink")》飾演 楊美靜
  - 2018年：tvN《[金秘書為何那樣](../Page/金秘書為何那樣.md "wikilink")》飾演 崔女士
  - 2018年：SBS《[致親愛的法官大人](../Page/致親愛的法官大人.md "wikilink")》飾演 林琴美
  - 2019年：KBS《[拜託了，夏天啊](../Page/拜託了，夏天啊.md "wikilink")》飾演 羅英心

### 電影

#### 1990年代

  - 1992年：《[Our Twisted Hero](../Page/Our_Twisted_Hero.md "wikilink")》
  - 1993年：《[Love Is Oh Yeah](../Page/Love_Is_Oh_Yeah.md "wikilink")》
  - 1993年：《[特警冤家](../Page/特警冤家.md "wikilink")》

#### 2000年代

  - 2003年：《[綠色椅子](../Page/綠色椅子.md "wikilink")》
  - 2003年：《[Show Show Show](../Page/Show_Show_Show.md "wikilink")》
  - 2003年：《[Spring Breeze](../Page/Spring_Breeze.md "wikilink")》
  - 2003年：《[My Tutor Friend](../Page/My_Tutor_Friend.md "wikilink")》
  - 2004年：《[幼齒老婆](../Page/幼齒老婆.md "wikilink")》飾演 尚民母
  - 2005年：《[The Charming Girl](../Page/The_Charming_Girl.md "wikilink")》
  - 2006年：《[Family Ties](../Page/Family_Ties.md "wikilink")》
  - 2006年：《[老處女日記](../Page/老處女日記.md "wikilink")》
  - 2007年：《[雙面女友](../Page/雙面女友.md "wikilink")》（客串）
  - 2007年：《[戀愛第6年](../Page/戀愛第6年.md "wikilink")》
  - 2008年：《[我的DoReMi男孩](../Page/我的DoReMi男孩.md "wikilink")》
  - 2008年：《[非比尋常的一天](../Page/非比尋常的一天.md "wikilink")》
  - 2008年：《[Sa-Kwa](../Page/Sa-Kwa.md "wikilink")》
  - 2009年：《[Kill Me](../Page/Kill_Me.md "wikilink")》
  - 2009年：《[Girl friends](../Page/Girl_friends.md "wikilink")》

#### 2010年代

  - 2010年：《[奶奶強盜團](../Page/奶奶強盜團.md "wikilink")》
  - 2011年：《[陽光姊妹淘](../Page/陽光姊妹淘.md "wikilink")》飾演 娜美母
  - 2011年：《[有時晴，有時雨](../Page/有時晴，有時雨.md "wikilink")》
  - 2016年：《[男與女](../Page/男與女_\(電影\).md "wikilink")》

## 外部連結

  - [EPG](https://web.archive.org/web/20080209165004/http://epg.epg.co.kr/star/profile/index.asp?actor_id=3672)

  - [Yahoo
    Korea](http://kr.search.yahoo.com/search?fr=kr-front_sb&KEY=&p=%B1%E8%C7%FD%BF%C1)


[K](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[K](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[K](../Category/首爾藝術大學校友.md "wikilink")
[K](../Category/韓國中央大學校友.md "wikilink")
[H](../Category/金姓.md "wikilink")